立場姐姐TALK SHOW 好值得大家去聽下 反思下

雖然個TALK長達3粒鐘
但立場姐姐所講既野係值得我地去思考下反思下
絕對對呢場運動有幫助,同做得更好
利申 仲聽緊 所以未有懶人包

推

［長文但值得睇］就算失望，不要絕望

需知道自由民主思想永遠都係共產黨嘅敵人，近排香港人喺遊行、集會、街站、文宣等等工作繁多，攰就要抖下，一定要養足精神，大家唔需要自責，更加唔需要覺得無力感，甚至為此而灰心絕望

各位要明白呢個歷史規律，喺大家都有去為民主自由而努力嘅前題之下，其實係一定會贏，只係我地唔知道幾時先會贏呢個過程仲好可能會好漫長同有好多挫折。但最後一定會贏

點解呢？原因好簡單，因為呢個係人類歷史發展嘅必然趨勢，舉個例，起初人類係原始部落社會，居住族群越嚟越大，慢慢出現唔同文明、秩序、分工、經濟，後來就演變成封建君主專制社會，由皇帝皇室為核心，以君主至上或者上帝嘅名義以極權去管治國家

後來歐洲啟蒙之後神權至上嘅觀念受到挑戰，學者開始衝破傳統思維框框，思想同科技得以進步，促使民主思潮萌生，至於人類文明由君主專制時期轉變為民主自由時期，係由法國大革命開始，距離宜家已經超過200年嘅時間，我地可以睇到呢200年，有唔同民主自由制度推翻一個又一個君主專制政權，由民主制度取而代之，當然，期間都有斷斷續續出現大大小小專制嘅復辟，例如拿破崙復辟帝制，希特拉葬送魏瑪共和國，但法德兩國最終都係番返去由民主共和嘅制度下統治。

中國亦都一樣，中華民國遷去台灣之前都叫做短暫實現過民主，可惜比中共打敗，自此大陸民主進程中斷，香港1997年之後亦直接受到中共獨裁嘅波及，但係，嘅然人類過去幾萬年都走唔出呢條規律，只係存在咗70年嘅中共政權又點會走得出呢條規律呢？可以預見中國最終亦會好似法德兩國咁，最終都係番返去由民主制度之下統治

要記住，由法國大革命至今200幾年嘅時間喺成個歷史長河之中只係佔好短時間，你可以視之為過渡期，由專制到民主嘅過渡期，已經過渡咗200年，你可以睇下今日成個世界，民主政權成為咗多數，專制政權已經成為少數，而我相信，宜家嘅我地已經身處喺呢個過渡期嘅末期

所以，全球民主化其實係歷史發展嘅必然，將來係一定會發生，前題係必須大家都要去為民主自由而努力，正如呢幾百年嘅人一樣，冇佢地嘅努力都唔會令民主得以喺世界擴散，人類歷史發展規律一直引導緊我地，我地要跟住呢個規律，各安其位，做好自己抗爭要做嘅工作，順住呢個歷史規律去走，最終我地一定會為香港帶嚟真正嘅民主自由

我聽左其中一個
到底BE WATER呢樣野 個主動權係我地手中定係班狗既手中呢
就係話狗退我地進 狗進我地退
到底BE WATER係點既一回事呢

抱歉，凌晨呢段時間好眼瞓，一拉進度條就係聽下面啲內容就跟手記得幾多打幾多

示威者當左記者係前線或者幫示威者
1. 沙田嗰陣十字路口有示威者衝左過嚟問“記者係咪喺前面擋住班警察啊？”跟住有位ig記者答佢“係呀”，佢哋行家呆左呆
2. 立場姐姐拍完成k嘅物資鏈熄左直播，轉手見到有人挖磚，即刻roll返機但比示威者屌“影咩啊你”，隨即立場就出左張相
3. 立場比其他媒體更容易搵示威者做訪問，有示威者做完訪問之後講“你哋文宣要加油啊”（跟住仲有幾句架，但講真我真係記唔到咁多嘢）

因為69 612 71 77都有記者係示威者同警察中間，加上控制輿論支筆係記者度，反送中一嚟好似唔少媒體都幫示威者呢邊報導，真係會比人覺得記者係幫緊我哋
但事實上佢哋企咁前係因為要拍警察大頭，影人挖磚係報導返件事比公眾知
各位要記得，記者嘅職責係要不偏不倚咁報導事情同真相比公眾

正正立場不偏不倚
所以先咁多人支持,所以TVB咁多人屌,立場無人屌

[再開過][認真討論]立場姐姐演講——沒有臉孔的抗爭

左膠底, 失望
不過都合理, 咁既教育bg好難唔左膠